//** $Id: README.txt,v 1.1 02∕04∕2011

ABOUT THEME
-----------

Thème RWD pour les sites de l'Association développés sous Drupal 8.
Thème développé avec Sass - Susy 3. Version 2019.
Utilisation de Gulp + NodeJS

MODULES NODE.JS via NPM
----------------------------------
https://www.supinfo.com/articles/single/946-npm-package-manager-nodejs

Installation de Gulp
:/var/www/drupal-8/themes/custom/dossier_projet$ sudo npm init (création du fichier  package.json + dossier node_modules)
Si pas sudo pb d'installation de modules par la suite comme gulp-load-plugins ou browserSync
:/var/www/drupal-8/themes/custom/dossier_projet$ npm install gulp@^3.0.0 --save-dev
Utilise Gulp 3 car sinon synthaxe change avec Gulp 4 et cause une erreur.
Vérifier version avant avec gulp -v doit renvoyer CLI version 3.9.1 Mais il faut la même en Local.


Si besoin de MAJ de NPM:
sudo npm update puis npm i npm

Plugin pour Gulp (permet de charger tous les plugins)
:/var/www/drupal-8/themes/custom/dossier_projet$ npm install gulp-load-plugins --save-dev

Plugin pour Sass:
gulp-git gulp-cache scss-resets sass-include-paths
npm install --save-dev  event-stream gulp-util node-sass-import-once gulp-sass gulp-size gulp-shell gulp-notify notify-send gulp-sourcemaps typey susy node-normalize-scss gulp-plumber gulp-postcss autoprefixer breakpoint

Vérifier versions des npm:
npm-check

Désinstaller un package:
npm uninstall <nom du package>

!! Remplacer gulp-autoprefixer par autoprefixer pour avoir la dernière version du package.Utiliser avec PostCSS
https://github.com/postcss/autoprefixer
npm install --save-dev autoprefixer gulp-postcss browserslist

https://github.com/at-import/breakpoint

Pour utiliser les Breakpoints CSS avec javascript : enquire.js
npm install enquire.js  permet d'installer + enquire.js@2.1.6
05/2020: inutile,plutôt utiliser l'url distante via le fichier .libraries

Importer des SCSS de modules NPM comme normalize, utiliser la commande suivante aprés avoir installé sass-include-paths
ce qui va générer une liste des inclusions possibles pour le projet.
sassc $(sassIncludePaths --sassc --node_modules) [...]

Pour breakpoint, possible d'utiliser breakpoint-sass si pb de chemin.
npm install --save-dev breakpoint-sass

BROWSER SYNC
-----------------
:/var/www/drupal-8/sites/all/themes/dossier_projet$ npm install browser-sync --save-dev

GIT
-----------------
Pour compilation locale utiliser Git pour synchroniser LAMP et machine locale.
Automatisation via un hook dans le dossier du dépôt local sur le LAMP - Ajuster les réglages pour post-update

Vérifier bonne installation des modules en listant les tâches avec gulp --tasks et vérifier la version avec gulp -v

REGLAGES A FAIRE
----------------

>> DEBUGAGE TWIG : passer debug:false à true dans fichier service.yml dans dossier d'installation  du site
par ex. /drupal-8/sites/DOSSIER_SITE/services.yml

Changer le nom du fichier .info

Changer le favicon
Changer le screenshot
Changer le logo

!!! Changer le nom du thème dans les fichiers sass-lint ; info, libraries et theme

dans fichiers tpl
remplacer le nom du theme dans les appels d'includes
<pre>
 <?php
$theme_path = drupal_get_path('theme', 'starterd6_pf_rwd'); //Nom du thème idem nom du fichier .info
include ($theme_path.'/chemin/vers/fichier.php');
?>
</pre>

-- INUTILE --

Pour le thème en production, inutile d'envoyer sur le serveur les dossiers sass, node-module
Dossiers js/build et js/source sont inutiles (issus de Basic)

Dans images
-----------

Mettre a jour les images du theme

Compilation des fichiers scss
-----------------------------
dans le terminal (sur serveur Linux) :
user@vm-server1:~$ cd /PATH/TO/THEMENAMEFOLDER/
user@vm-server1:/var/www/drupal-8/PATH/TO/THEMENAMEFOLDER$ gulp

En local via Visual Code ou Atom + plugin
Si nodeJS installé et fonctionnel (+ modules), possible d'utiliser node-sass avec commande dans le dossier thème:
npx node-sass sass -o css --output-style expanded --source-map true

Vérifier si node-sass est installé avec:
npm list | grep sass
├─┬ gulp-sass@4.1.0
│ ├─┬ node-sass@4.14.1
OU
npx node-sass -v
node-sass       4.14.1  (Wrapper)       [JavaScript]
libsass         3.5.5   (Sass Compiler) [C/C++]

Si bash: node-sass: command not found alors:

Usage de Susy 3
------------------------
Il n'existe plus de mixins dans Susy3, tout passe par span()
Ainsi:
.classe{ @include container;} devient .classe { width: span (3);}
.classe{ @include span( 12 of $desktopcol);} devient .classe { width: span( 12 of $desktopcol);}
.classe{@include push (1); } devient .classe{ margin-left: span(1 wide); }
.classe{@include pull (1); } devient .classe{ margin-left: 0 - span(3 wide); }

 Breakpoints pour SUSY
----------------------------------
<pre>
 @include breakpoint ($mobile){}
 @include breakpoint ($desktop){}
 @include breakpoint ($tablet){}
</pre>

Diaporama homepage surimpression
------------------------------------
Changer le code HTML dans Views
<div id="transparency"></div>
<div id="contenu-diapo">
<h2>[teaser]</h2>
</div>
par
<div id="transparency">
<h2>[teaser]</h2>
</div>

JAVASCRIPT
------------------------
LazyLoad : remplacer "src" par "data-src" pour images, video, etc, par exemple:
>> data-src="https://www.youtube.com/embed/

CONVERSION VERS TWIG
------------------------
https://phptotwig.com voir si fiable
https://github.com/dongilbert/mautic/wiki/Converting-PHP-Templates-to-Twig
https://www.drupal.org/docs/8/theming/drupal-twig-conversion-instructions-tplphp-to-htmltwig
https://twig.symfony.com/doc/2.x/templates.html
Tester un template : https://twigfiddle.com/

de manière générale <?php ... ?> >> est remplacé par >> {% ... %}
pour l'inclusion de variables : print $xxx  >> devient >> {{ xxx }}

      <?php if (!empty($logo)): ?> >> devient >> {% if (site_logo is not empty) %}
          <div class="logoHead"> >> devient >> <div class="logoHead">
              <?php print $logo; ?> >> devient >> {{ site_logo }}
          </div> >> devient >> </div>
      <?php endif; ?> >> devient >> {% endif %}

https://www.drupal.org/docs/8/theming/adding-regions-to-a-theme
https://atendesigngroup.com/blog/making-region-content-available-node-templates-drupal-8
Créer des template pour chaque région inclus dans un node.Pour une région créée au niveau d'une page,il faut utiliser
les déclarer dans le fichier THEMENAME.info.yml

Réglages d'une vue pour exclure node courant:
https://www.drupal.org/node/131547

DEBUGAGE MATERIELS ANDROID
--------------------------
Installer driver adb sur machine locale (si non linux)
Puis lancer commande: adb devices // adb kill-server
